\SetVersePairs{
  {\item \VSup{3}\Inchoatio{Prop}{té}rea non timébimus, dum tur\MediatioI{bá}{bitur }{ter}[ra,] et \allowbreak{}transferéntur montes \TerminatioI{in}[ ]{cor}[ ]{ma}ris.~\Antiphona}%
    {\item \VSup{3}\Inchoatio{As}{sim} não tememos, se a terra \MediatioI{es}{tre}{me}[ce,] se os montes desabam, cain\TerminatioI{do}[ ]{nos}[ ]{ma}res.~\Antiphona},
  {\item \VSup{4}\Inchoatio{Fre}{mant} et intuméscant \MediatioI{a}{quæ }{e}[ius,] conturbéntur montes in elati\TerminatioI{ó}{ne}[ ]{e}ius.~\Antiphona}%
    {\item \VSup{4}\Inchoatio{Se}[ ]{as} águas trovejam e as ondas \MediatioI{se}{ a}{gi}[tam,] se, em feroz tempestade, as montanhas \TerminatioI{se}[ ]{a}{ba}lam.~\Antiphona},
  {\item \VSup{5}\Inchoatio{Flú}{mi}nis rivi lætíficant civi\MediatioI{tá}{tem }{De}[i,] sancta tabernácu\TerminatioI{la}[ ]{Al}{tís}simi.~\Antiphona}%
    {\item \VSup{5}\Inchoatio{Os}[ ]{bra}ços de um rio vêm trazer \MediatioI{a}{le}{gri}[a] à Cidade de Deus, à morada \TerminatioI{do}[ ]{Al}{tís}simo.~\Antiphona},
  {\item \VSup{6}\Inchoatio{De}{us} in médio eius, non \MediatioI{com}{mo}{vé}[bitur;] adiuvábit eam Deus ma\TerminatioI{ne}[ ]{di}{lú}culo.~\Antiphona}%
    {\item \VSup{6}\Inchoatio{Quem}[ ]{a} pode abalar? Deus esta \MediatioI{no}{ seu }{mei}[o!] Já bem antes da aurora, ele vem \TerminatioI{a}{ju}{dá}-la.~\Antiphona},
  {\item \VSup{7}\Inchoatio{Fre}{mu}érunt gentes, com\MediatioI{mó}{ta sunt }{re}[gna;] dedit vocem suam, liquefác\TerminatioI{ta}[ ]{est}[ ]{ter}ra.~\Antiphona}%
    {\item \VSup{7}\Inchoatio{Os}[ ]{po}vos se agitam, os \MediatioI{rei}{nos de}{sa}[bam;] troveja sua voz e a terra \TerminatioI{es}{tre}{me}ce.~\Antiphona},
  {\item \VSup{8}\Inchoatio{Dó}{mi}nus vir\MediatioI{tú}{tum no}{bís}[cum,] refúgium nobis \TerminatioI{De}{us}[ ]{Ia}cob.~\Antiphona}%
    {\item \VSup{8}\Inchoatio{Co}{nos}co está o Senhor do \MediatioI{u}{ni}{ver}[so!] O nosso refúgio é o Deus \TerminatioI{de}[ ]{Ja}{có}.~\Antiphona},
  {\item \VSup{9ab}\Inchoatio{Ve}{ní}te et vidéte \MediatioI{ó}{pera }{Dó}[mini,] quæ pósuit prodígia \TerminatioI{su}{per}[ ]{ter}ram.~\Antiphona}%
    {\item \VSup{9ab}\Inchoatio{Vin}{de} ver, contemplai os pro\MediatioI{dí}{gios de }{Deus} e a obra estupenda que fez no \TerminatioI{u}{ni}{ver}so.~\Antiphona},
  {\item \VSup{9cd}\Inchoatio{Au}{fe}ret bella usque ad finem \Flexa{ter}[ræ,] \VSup{10}arcum cónteret et con\MediatioI{frín}{get }{ar}[ma] et scuta com\TerminatioI{bú}{ret}[ ]{i}gne.
      ~\Antiphona}%
    {\item \VSup{9cd}\Inchoatio{Re}{pri}me as guerras na face da \Flexa{ter}[ra,] \VSup{10}ele quebra os arcos, as \MediatioI{lan}{ças des}{trói}[,] e queima no fogo os escu\TerminatioI{dos}[ ]{\itie{e a}s}[ ]{ar}mas.~\Antiphona},
  {\item \VSup{11}\Inchoatio{Va}{cá}te et vidéte quóniam \MediatioI{e}{go sum }{De}[us:] exaltábor in géntibus et exaltá\TerminatioI{bor}[ ]{in}[ ]{ter}ra.~\Antiphona}%
    {\item \VSup{11}``\Inchoatio{Pa}{rai} e sabei, conhecei que \MediatioI{eu}{ sou }{Deus}[,] que domino as nações, que domi\TerminatioI{no}[ ]{a}[ ]{ter}ra!''~\Antiphona}
}